【颱風追擊】1720號熱帶氣旋 卡努 KHANUN（24W）#3

颱風追擊：熱帶氣旋 卡努
1720號熱帶氣旋 卡努 KHANUN(24W)
來源：泰國
意義：一種泰國水果（波蘿蜜果）/ 大樹波蘿
【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。

氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

若自動更新圖顯示的並非最新時間圖像，請按實圖片並選擇使用瀏覽器模式查看最新圖片

◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲各機構綜合預測

若自動更新圖顯示的並非最新時間圖像，請按實圖片並選擇使用瀏覽器模式查看最新圖片

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

▲ 渦度

▲ 垂直風切變

▲ 高空輻散

▲ 低層輻合

▲ 駛流圖 (請按照熱帶氣旋的氣壓參考)

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度/海平面氣壓

▲ 本港風向及風速／最高陣風/能見度

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

▲ 廣東省及珠江口雷達

▲ 廣東省及珠江口降雨預測

▲ 廣東省及珠江口陣風，閃電定位

～

馮瑞權-澳門氣象局前局長
風水權-馮瑞權俗稱
風水靜，神婆靜，作法靜，巫婆靜-現任澳門氣象局副局長梁嘉靜俗稱
赤的疑惑-高登氣象台台長
七長官/7長官-製作氣象台警報gif會員
力場J-貼出李首富照片並提醒各巴絲記得準時返工的會員
DH-direct hit 本港一百公里內掠過
中出-風暴中心直接橫過本港
貓5- cat5 五級颱風的英文簡稱
五隻貓-同上，有cat1-5
醉警-酷熱天氣警告誤字
南海之王-氣象迷對香港天文台的尊稱，指其對南海熱帶氣旋預測表現良好，但只限接近廣東沿岸的南海部份，因此又被稱為南海北部之王
STNR-滯留不動
N0.1-向北移0.1度，/E/S/W（東/南/西）同理
8中X-天文台指定8個測風站中有X個達標
login-登陸，源於cctvb錯將″登陸″打成″登錄″
login password-由上引申之術語，意指登陸地

上圖為一分鐘風速標準，轉化至十分鐘標準（hko,jma標準）請乘0.93

航空相關問題請移玉步至以下帖文發問，將有專人為你解答

[ATC]熱帶氣旋與航空交通集中討論區

唔值得為左一年都冇幾日嘅打風整3層?

青嶼幹線塞撚死人

Cpa 260km? 開始平西

吹正北風同暫時無雨區影響下有呢D風速

15/10/2017 09:40 十分鐘風向及風力（公里/小時）
大老山 東北偏北 102
橫瀾島 北 84
沙洲 北 59
長洲* 北 56
西貢* 北 55
青洲 北 49
大美督 東北偏北 49
坪洲 北 46
長洲泳灘 東北偏北 44

支那死都要慳

始終唔單止打風先停
機場無咗條橋就收皮
又無替代道路

台長早晨

唔知會唔會掛到夜晚，睇TAF夜晚都仲吹烈風

唔知點解無咩雨區中到香港

當初plan3層 tcl ael 4條track

一起身見到係咪旋風麥林巴打過咗嚟？

出面吹到馮馮聲都無風 你係美國啊

當年計劃10年後起條橋去屯門

嘩咁如果轉風向+中雨區高地離岸持颶係咪應該出隻狗仔呢

2年前船撞汲水門

請各位注意
呢度係學術台
航班時間、幾點落波等等嘅提問
請勿在此帖發表

結果過左20年條隧道都未起好

所以當年約克西貢一小時最高106係好誇張

嗰陣做機場
個個Crew都番唔到工

嗰次差啲返唔到屋企

145km/h ed 睇下上唔上到強颱

卡努 Hko每小時定位&距離(24W)

2017/10/15
0000 19.1N 117.3E N0.1 W0.1 480km(SE)
0100 19.3N 117.0E N0.2 W0.3 440km(SE)
0200 19.5N 116.7E N0.2 W0.3 410km(SE)
0300 19.6N 116.4E N0.1 W0.3 380km(SE)
0400 19.7N 116.2E N0.1 W0.2 360km(SE)
0500 19.8N 115.7E N0.1 W0.5 320km(SSE)
0600 19.9N 115.5E N0.1 W0.2 300km(SSE)
0640 Pre8
0700 19.9N 115.1E W0.4 280km(SSE)
0800 20.0N 114.9E N0.1 W0.2 270km(SSE)
0840 8NE
0900 20.0N 114.8E W0.1 260km(SSE)
1000 20.0N 114.6E W0.2 260km(S)

由於現場交通大混亂，大批乘搭公共交通工具往機場的市民，當中不乏空姐等機艙服務員，在青衣塞車塞了個多小時，仍未能離開青衣，不少人隨即帶同行李下車，在公路拉著行李篋離開現場，改為步行至附近的港鐵站繼續行程。

留名

講真 屯門條嘢 係叫做頂下

依家日常運作 青馬都開始塞

北呀

貼住20n平西

果晚啲人坐晒tcl 青衣月台地下
幾撚虛冚

如果再冇北向量 就差不多cpa

是咪仲增強緊

20.N到香港正南
呢個環境之下perfect

近青衣都話
欣澳同東涌中間真係行撚死

落雨未？

唔想因為鐵路影響普通行車啊

一個颱風好難同季候風對抗........
呢幾個粒keep住西,
個風已經北到上面季候風既緣邊,
學你話真係除時到cpa..........

一路都有毛毛雨

咩係cpa?

東北風勁d定係個颱風勁d

弱8乎?

Closest point of approach

澳門20度都冇咁涼?

大家覺得風力宜家係頂盡定係之後會再上

今日香港有D地方得18度

落街食早餐中

原來佢用大潭山，低D 都合理

睇256 有雨帶黎緊應該會再上?

留名等睇副高東退唔切，下個風蘭恩入南海，下星期日又打八號

屌咩 天文台係冬暖夏涼 根本反應唔到現實

正南?

8號波都唔坐機鐵出入機場真係抵撚死

細粒眼

終於要開番上層

而家應該受地形影響 無乜風

今年啲風啲風場都係怪怪哋
洛克人 西南象限完全冇風
帕卡 喺香港西南仲吹緊東北偏東風
卡努 喺香港正南但吹北風

好似好多船巴

留名睇大改

十 月 二 十 一 日 ( 星 期 六 )
風 ： 北 至 東 北 風 4 級 ， 間 中 5 級 。
天 氣 ： 初 時 大 致 天 晴 及 乾 燥 。 稍 後 漸 轉 多 雲 及 有 幾
陣 雨 ， 海 面 有 湧 浪 。
氣 溫 ： 24 至 30 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 60 至 85 。

十 月 二 十 二 日 ( 星 期 日 )
風 ： 東 北 風 6 級 ， 離 岸 及 高 地 間 中 達 8 級 ， 稍 後 轉
東 至 東 南 風 。
天 氣 ： 密 雲 ， 有 狂 風 大 驟 雨 。 海 面 有 大 浪 及 湧 浪 。
氣 溫 ： 22 至 25 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 80 至 95 。

十 月 二 十 三 日 ( 星 期 一 )
風 ： 東 南 風 6 級 ， 稍 後 5 級 。
天 氣 ： 多 雲 及 有 狂 風 驟 雨 。 初 時 雨 勢 頗 大 ， 海 面 有
大 浪 及 湧 浪 。
氣 溫 ： 23 至 26 度 。
相 對 濕 度 ： 百 分 之 80 至 95 。

宜家仲係偏北風
等過左香港以南轉偏東風風力應該會再上

同意

姐係東北風主導...........??
反而唔係tc主導......?

可能仲係季候風主導緊

今次東北季候風係有影響 但稍後轉東風嘅話就應該係卡努影響較大 睇吓會唔會落到去東南偏東風
前兩個就真係個風本身問題 兩個都係有烈/暴風風力嘅東風波

根本就係

但係今次HKO好難黑球了事

唔怪得啲風咁涼又唔持續

又唔算完全係 季候風咁勁都係颱風扯落黎

係wor,完全係季候風feel

點解呢個風雨都唔多滴？

早抖啦廢青

返香討啦屌你

因為季候風抽乾左颱風北面既水氣？
再加上香港咁岩夾係兩條雨帶中間(睇雷達)

今round真多撚謝個風 ,
扯q埋上面d冷空氣落黎,
一野拉低返個溫度,
涼爽到爽丫丫

如果咁都唔掛，今日果個行山比賽D 參賽者可能。。。。gg

只係主導而已，轉埋東南風先見真章。

機場預報都係寫11點後上烈
應該唔洗咁快擔心住

轉東南風又濕熱到仆街，唔好咁快轉，想涼多陣

強度完全超出想像
由預測最低23度去到實況21度

宜家強風8中3, 烈風8中0
希望之後風力可以上升令到個8仔合格

今次班港豬醒咗
識去機鐵站Check in

打風唔同平時

原來而家仲未及格

經過尋日慘況，
應該冇人夠膽玩命。

師兄們，我想問下呢個風估計掛多久？
因小弟明天有重要會要開，現在被困澳門。想知道大約幾點有機會走到。

JTWC BIN C之旅 卡努（24W）

#1 CPA TO HK：463km
#2 CPA TO HK：452km
#3 CPA TO HK：370km
#4 CPA TO HK：339km
#5 CPA TO HK：428km
#6 CPA TO HK：406km
#7 CPA TO HK：361km
#8 CPA TO HK：343km
#9 CPA TO HK：293km
#10 CPA TO HK：263km
#11 CPA TO HK：187km
#12 CPA TO HK：237km

SORRY 應該強風8中4

問船公司ok?

預凌晨時份先啦

呢個應該真心想問既

啲等壓線好圓好靚

長洲中左好耐喇

梯度非常大

未上八時已經64km/h

我今晚上去應該有實測

係

唉，等到凌晨都要等la，明天九點個會我去唔到會好大獲。
再請問眾師兄，如果而家我去珠海再坐的士去羅湖有冇得諗？

既然咁急我建議你睇下有冇中港車直接落

我睇番得62咋wor @15/10 05:30

正常珠海的士唔會去羅湖

大老山106﹐keep住上

唔洗等副高東退，
GFS同EC新報預下星期嘅南海氣旋會俾菲東嘅扯去日本，完

拱北有冇大巴站

有錢乜都得

今晚飛邊

颱 風 卡 努 已 增 強 為 一 強 颱 風 。

副高東退浪淘盡

過珠海飛的士去深圳經羅湖返啦，800人仔返到

有實測？

強颱風

終於都要開工

純好奇 車程幾耐

終於番到屋企，唔該哂頭先幫我報機場情況嘅巴打
頭先喺收費廣場等咗一個鐘
最後佢最番多條線比細車行上面，大風到車都吹郁 一開窗車入面所有嘢都吹起哂

卡努 Hko每小時定位&距離(24W)

2017/10/15
0000 19.1N 117.3E N0.1 W0.1 480km(SE)
0100 19.3N 117.0E N0.2 W0.3 440km(SE)
0200 19.5N 116.7E N0.2 W0.3 410km(SE)
0300 19.6N 116.4E N0.1 W0.3 380km(SE)
0400 19.7N 116.2E N0.1 W0.2 360km(SE)
0500 19.8N 115.7E N0.1 W0.5 320km(SSE)
0600 19.9N 115.5E N0.1 W0.2 300km(SSE)
0640 Pre8
0700 19.9N 115.1E W0.4 280km(SSE)
0800 20.0N 114.9E N0.1 W0.2 270km(SSE)
0840 8NE
0900 20.0N 114.8E W0.1 260km(SSE)
1000 20.0N 114.6E W0.2 260km(S)
1100 20.1N 114.3E N0.1 W0.3 240km(S)

唔洗實測
理論上睇多普勒雷達就睇到

差唔多啦 10月尾啦喎

果部中旅垃圾車
坐親都要4粒鐘，都唔知點解可以咁慢
明明去羅湖又會係皇崗掉低你

等到啦

拱北有三個大巴站
地下商場 出關右手面 左手面來魅力
被困澳門揮手

打風仲開窗行

Thx 師兄，現在搵緊的士去珠海看看，其實個風現在情況是否好大機玩到半夜？
其實我想知如果我現在在碼頭等佢落波會唔會係一個最差的決定

一年2件強颱

香 港 天 文 台 發 出 最 新 熱 帶 氣 旋 警 報

八 號 東 北 烈 風 或 暴 風 信 號 ， 現 正 生 效 。

預 料 本 港 吹 東 北 風 ， 平 均 風 速 每 小 時 63 公 里 或 以 上 。

颱 風 卡 努 已 增 強 為 一 強 颱 風 。

在 上 午 11 時 ， 卡 努 集 結 在 香 港 以 南 約 240 公 里 ， 即 在 北 緯 20.1 度 ， 東 經 114.3 度 附 近 ， 預 料 向 西 或 西 北 偏 西 移 動 ， 時 速 約 25 公 里 ， 橫 過 南 海 北 部 ， 移 向 雷 州 半 島 至 海 南 島 一 帶 。

按 照 現 時 預 測 路 徑 ， 卡 努 會 在 下 午 最 接 近 本 港 ， 在 香 港 西 南 200 公 里 左 右 掠 過 ， 八 號 烈 風 或 暴 風 信 號 會 在 日 間 大 部 分 時 間 維 持 。

本 港 現 時 吹 偏 北 風 ， 預 料 會 漸 轉 吹 東 至 東 北 風 ， 原 本 受 遮 蔽 的 地 方 可 能 會 變 得 當 風 ， 市 民 需 提 高 警 惕 。

現 時 潮 水 比 正 常 升 高 0.5 米 以 上 ， 預 料 今 晚 出 現 的 漲 潮 會 引 致 部 分 低 窪 地 區 出 現 水 浸 。

在 過 去 一 小 時 ， 大 老 山 、 橫 瀾 島 及 沙 洲 分 別 錄 得 的 最 高 持 續 風 速 為 每 小 時 106、84 及 66 公 里 ， 最 高 陣 風 分 別 為 每 小 時 134、98 及 77 公 里 。

近岸爆發? 中心風力幾多?

秋颱變數大 + 星期日打風是常識吧

開兩邊窗架車先行得定

咁on9

好正 落個街好涼爽

根據TAF 烈風會去到凌晨

滴滴幫到你

以前啲熱狗落大雨就要開晒窗通風

會掛到幾點？

係咁咦，做到超强颱風當你赢

都係果句
HKO圖表係用每一分鐘既十分鐘數據,
長洲曾經係15/06:26 (即係06:16-06:26)平均風速一度達63.7

一般你係呢度睇既表/我既圖表,

只係計整點 (0,10,20,30,40,50)既十分鐘風.
所以會出現呢D情況.

唔會咁樂觀

八號烈風或暴風信號會在日間大部分時間維持。

以風險計你搭船一定係最差，而家諗左陸路先比較好。

如果而家轉北的話10號有份

師兄是否也在澳門那兒，有冇興趣一齊過關坐的士回去

仲要南掠＋接近 CPA 達到顛峰

現時南海環境不支持超颱

代表會掛到凌晨

你岩 我係用你呢個表

原本都係咁諗，最後我嚇撚死

冇人叫你開到盡

今日個最低溫度

其實赤鱲角風站係咩事?
9點後風速由40跌到得20kmh左右

有機會 不過連天文台都唔夠膽肯定
只係肯定八號烈風或暴風信號會在日間大部分時間維持。

我唔算好趕
搏夜晚或者凌晨有船坐返去

未必會等機場 即西南部地區烈風完全消退先落波
但時間上亦唔會差太遠
天文台自己都話日間大部分時間維持

一年5個8仔,非常滿足

我開拳頭咁大已經出事

估佢唔到

勁多星期日 屌

真係唔覺唔覺...今年竟然打中咁多次...

剛剛上了最後一班巴士去關閘，希望有車la

大老山109
衝擊颶風

一年兩個強颱香港南掠 五年以黎都未試過咁精彩

其實唔係好想計洛克果次

強已超

個風向唔掂

下個風，蘭恩，即係韋森特個仔，應該又打得中

俾青山阻住

係颱已強

柒撚到...

請注意
呢度係學術台
航班時間、幾點落波等等嘅提問
請勿在此帖發表

我查到地下商場二樓個岐關車站
12:10分有班車返羅湖
但會唔會停駛我就唔清楚

TAF預11點上烈 點知11點係向下

好轉風向喇
唔想要弱八

條track真係好似韋爺 只係扭歪角度版本

希望東至東南有野睇

仲廢過蓮花

高地數據好可觀

洛克人

感謝師兄

今年咁多風有d疲勞
天鴿個次已經高潮左

認同

風起了

真係追到有D攰

唔係北上咩

下年無架啦，好好享受

8號波輕鐵開唔開

唔追要等下年

155

近距離西登就perfect...可惜冇一個風做到

天鴿仲唔近呀？

又bin

坐珠海果部動車去廣州南，再由廣州南坐返去深圳北
咁又如何？

升左強颱

天鴿再近啲香港變左澳門咁款啦屌

未夠完美

路線黎講，我覺得約克最完美

最好係咁

有冇人想一陣去杏花村

沙田出太陽

係，根本香港避左最強眼壁
之後攪到岑台長日日自high

天水圍好撚柒大風

天鴿果次一野黎個強颱+近距離南掠+10仔,其他風對比下已經變得小兒科

又好彩一次

有無人有幾猛陽光

雨區仲未到

青洲62﹐差1km烈

屌你自己打去輕鐵問啦開唔開

上MTR睇就知啦 仆街

今次風po真係學唔到啲咩
有一半都係睇啲on9出嚟叫春

係咁架啦

條女

成件事好似返返去六七十年代咁 至少咁大個人都係近呢兩年經歷十月八號波

完美演繹星期日打風既心情

段鳩估 9up
6-8落8號

吹亂頭
閪面
心諗「屌」

收皮啦

頭髮長到。。

屌佢老味頂住呀 5點落都要返工呀

搭緊地鐵返工

出太陽

今晚返香港，問咗同事，公司又準備搏無事

屋企樓下好大風 想象唔到大嶼山 果d地方會點

香 港 天 文 台 在 2017 年 10 月 15 日 上 午 5 時 31 分 至
上 午 6 時 30 分 於 各 區 錄 得 強 風 或 以 上 的 風 速 如 下 :

最 高 持 續 風 速 達 暴 風 (10-11 級 風 ) 最 高 陣 風
大 老 山 94 公 里 / 小 時 114 公 里 / 小 時

最 高 持 續 風 速 達 烈 風 (8-9 級 風 ) 最 高 陣 風
橫 瀾 島 75 公 里 / 小 時 94 公 里 / 小 時
長 洲 64 公 里 / 小 時 95 公 里 / 小 時

今早已烈

出左去買野，d 風勁到上次十號咁

邊道返

帶左大遮預今晚落雨

邊到可以睇到個風時速幾多

#245

住地底先會感受唔到D風

岩岩落街返屋企，有時有風有時冇風，但吹埋黎都ok勁，我附近都係樓

卡努 Hko每小時定位&距離(24W)

2017/10/15
0000 19.1N 117.3E N0.1 W0.1 480km(SE)
0100 19.3N 117.0E N0.2 W0.3 440km(SE)
0200 19.5N 116.7E N0.2 W0.3 410km(SE)
0300 19.6N 116.4E N0.1 W0.3 380km(SE)
0400 19.7N 116.2E N0.1 W0.2 360km(SE)
0500 19.8N 115.7E N0.1 W0.5 320km(SSE)
0600 19.9N 115.5E N0.1 W0.2 300km(SSE)
0640 Pre8
0700 19.9N 115.1E W0.4 280km(SSE)
0800 20.0N 114.9E N0.1 W0.2 270km(SSE)
0840 8NE
0900 20.0N 114.8E W0.1 260km(SSE)
1000 20.0N 114.6E W0.2 260km(S)
1100 20.1N 114.3E N0.1 W0.3 240km(S)
1200 20.2N 114.0E N0.1 W0.3 230km(S)

青州烈風

你條廢物唔好再個個風post都9up啦
成個香港你住晒咩你果邊無風唔代表全港無風
講野可唔可以客觀d呀星乜撚野期日唔同呀

機場轉左東北後風速開始回升

呢種不學無術的廢物咪就係社會渣滓
btw 唔洗覆呢類懵撚 浪費電力

仲有向北貨

屋企向東北
由前日開始已經吹到有馮馮聲

等緊回南

你有病無？自爆咩

一直做開cd rom
個風比預期北，又冇吸到乾空氣
加上季後風加成，又要係星期日打全日
真係難得
比著喺平日打啲人實打晒飛機
利申：9up

無知一問，仲有無小巴架

因為機場真係風平浪靜

天價紅小

屯門冇乜大風咁濟

風向轉左東北扯返上40

屯門北好大風 wor...:sosad:

屯門好大風+1

個風向唔識轉

今次回南應該冇料到啦
始終要求東北季候風篤數
亦都因為咁我睇好8NE到尾

碼頭區都算大風喎

CMA STY

快點完啦好嘛

然後黎個回馬格西登啦

南區勁大風

可能我果邊對住青山中間位置

大概幾時落？今晚有急事

觀觀半山好Q 大風 ....

今晚驗眼定驗腦啊

日間大部分時間，應該起碼4點後先可能有機？？

改期啦

好好笑

準備開眼北跳
中心似乎已在20.5n以上

頭盔冇計，覺得睇佢張路線圖估仲實際過睇佢講

我估點都係黃昏後ga啦

唔該巴打 第一次想個風快啲走

唔好再用FY-2喇
個解像度仲慘過MTSAT,
點解唔用H8/H9

想知大家睇開邊個衛星

要去嘅幾大風都要去㗎啦

唔好走呀~慢慢郁啦

你急事係邊度先，香港既話想去點都去到架喎

良景呢頭 完全唔覺打緊風
暫時仲細風過琴日

天鴿登陸前個樣同而家卡努差唔多

但係卡努仲未登陸

開始大雨

超颱

屯門好大風+2

而家仲係吹緊北至東北風，北風受地形屏蔽，風勢可能未係最強
卡努要移去香港西南面，香港先會轉吹東至東北風，而現時預測，卡努黃昏前後先會去到香港西南面，換言之保險起見相信最快黃昏前後先會轉返3號

就算卡努進一步西移，香港都未必會轉到東至東南風，因為北面仲有冷空氣落緊黎，呢個亦係預計卡努進入北部灣後會轉南移同快速減弱既原因

但西南氣流 係咪開始斷 ？

屌你老母 點講明幾點轉波

會唔會撐得耐過上年海馬

而家風力仲係弱八？

烈風8中1

我覺得未至於弱
一般八號波

本港普遍風力正在上升.
然而目前仍為一弱八.

好過啲咩蓮花先

宜家卡努排到第幾位 想睇返個排行榜

聽朝六點會唔會三號波呢，d幼稚園唔知有無學番

睇黎下報有北向量了

91W

彩虹同威馬遜之間

1522彩虹之後

我覺得卡努上到155已經叻叻豬

謝櫻花兄
宜家仲係最弱既8仔

減去蓮花同洛克

洛克

涼加大風
好有平時冬天feel
冷鋒到氣溫下降加風
（因為著緊短袖）

唉

風力同苗柏差唔多咁

呢個是常識吧

唔計蓮花 洛克人？

屯北 岩岩買早餐要打斜行

觀塘無乜風 可以打橫行

結構係雲圖同雷達望落差好遠

原來10點打後屯門風力開始增强

雲圖誇啦啦
雷達小喇叭

N0.2 W0.3

睇雷達完全唔似係STY咁

新手一問 根據地型 咩方位最唔食風 咩方位最食風？

今次南海之王唔知有冇派飛機測風呢

雷達
雲圖

有

奇怪今次咁少人入黎追風

真係唔似

卡努 Hko每小時定位&距離(24W)

2017/10/15
0000 19.1N 117.3E N0.1 W0.1 480km(SE)
0100 19.3N 117.0E N0.2 W0.3 440km(SE)
0200 19.5N 116.7E N0.2 W0.3 410km(SE)
0300 19.6N 116.4E N0.1 W0.3 380km(SE)
0400 19.7N 116.2E N0.1 W0.2 360km(SE)
0500 19.8N 115.7E N0.1 W0.5 320km(SSE)
0600 19.9N 115.5E N0.1 W0.2 300km(SSE)
0640 Pre8
0700 19.9N 115.1E W0.4 280km(SSE)
0800 20.0N 114.9E N0.1 W0.2 270km(SSE)
0840 8NE
0900 20.0N 114.8E W0.1 260km(SSE)
1000 20.0N 114.6E W0.2 260km(S)
1100 20.2N 114.1E N0.2 W0.5 230km(S)
1200 20.2N 114.0E W0.1 230km(S)
1300 20.4N 113.7E N0.2 W0.3 220km(SSW)

有無巴打能夠預測大概幾點落波
今晚凌晨機

好煩。。。。

其實你應該多啲出街啦死毒撚，成撚日喺屋企ff

得返#11

就算落波都唔代表有得飛架

沙田好細風

真係要多謝毒果CCTVB高抬貴手

星期日打風

係咪北折緊

明明個風勁過尤特啟德一大段 距離相近 (SW 250 km) 今次仲有東北季候風加持 點解d風力仲係起唔到

只係前少少就有

當然，都歡迎黎小弟facebook睇

雖然唔關依個風事，但一直都想問
韋森特強度有冇比天文台低估?
天鴿又有冇高估到?

韋森特天文台比155, 但美國比CAT4
天鴿比175，但美國比CAT3
而睇雲圖，似乎係韋森特結構比較好
到底以你地既經驗，邊個強度真係高D?

南昌好撚大風，勁嘈

頭十頁都係講澳門返香港我以為入錯旅遊台添

天鴿澳門有165實測
韋森特反而無太標青既實測

八站以外既呢三個海平面站其實烈左

我預測星期三中午落ok？

agger
仲雨粉粉咁

講真，咁近自己既風，信hko多d都唔會信美國啦係咪呀

住偏僻山區，尋日以為打唔成，無儲糧

以現代人黎講，唔食一日野應該未餓死住既

未到西南

以現代人嚟講 屋企點會完全無野食

即食麵,蛋,罐頭點都有1,2樣掛

得返一個杯面，諗住頂唔順先食

睇見時事台班弱智就眼火爆

實測is king

係咪住山頂？

一早講左。。。

星期日鬆手果個post？

55

即係天文台要mon實你幾點訓覺，right？

外賣

打親風一定唔睇其他台

BLOCK咗佢唔好再理佢算啦

係囉 點解會咁

唔好block玩具啦

雷達係3公里既情況，雲圖係雲頂 (~10公里)既情況，睇緊既高度唔同，睇到既野當然唔同

還我沙灘波

下午大部分時間維持

長洲風力下降緊

長洲北風不嬲都唔多掂

屌唔怪得間房同個廳d 風完撚全唔同
間房食撚正個風向 嘈到爆

話老鍊咁遠仲睇緊兩日前幅圖200都就黎入啦
打到正就三打唔正就八
廢物打正都廢過而家呀嘛，
勁野打唔正hi到下都大風
入去駁佢地實話交合打手

到底夜晚之前會唔會落波呀？我想出去呀

換轉今日係星期1~5班友已經幫緊大交合含撚

死撚開啦

我已經比人鬧左係打手
真心好憎呢啲人
日日係到散播不實資訊含血噴人
真心想知大交合幾時試過風力夠但唔掛8號 (除左派比安)

落唔落你都可以出去

應該已過cpa

冇
反而掉返轉就有
但咁講又話星期日，又話打手之類

90年代初都有試過

菲爾丫嘛
但無理由攞廿幾年前嘅野作為證據屌柒依家個大交合掛?

菲爾

scm任內經典應該係得尤特CPA落8

洛克蓮花
總之星期日掛八有風定無風都唔啱，除非去到帕卡咁既強八水平或以上

班友真係要捉去驗智商

皇家天文台都係天文台

cpa改咗幾多次

卡努 Hko每小時定位&距離(24W)

2017/10/15
0000 19.1N 117.3E N0.1 W0.1 480km(SE)
0100 19.3N 117.0E N0.2 W0.3 440km(SE)
0200 19.5N 116.7E N0.2 W0.3 410km(SE)
0300 19.6N 116.4E N0.1 W0.3 380km(SE)
0400 19.7N 116.2E N0.1 W0.2 360km(SE)
0500 19.8N 115.7E N0.1 W0.5 320km(SSE)
0600 19.9N 115.5E N0.1 W0.2 300km(SSE)
0640 Pre8
0700 19.9N 115.1E W0.4 280km(SSE)
0800 20.0N 114.9E N0.1 W0.2 270km(SSE)
0840 8NE
0900 20.0N 114.8E W0.1 260km(SSE)
1000 20.0N 114.6E W0.2 260km(S)
1100 20.2N 114.1E N0.2 W0.5 230km(S)
1200 20.2N 114.0E W0.1 230km(S)
1300 20.4N 113.7E N0.2 W0.3 220km(SSW)
1400 20.5N 113.4E N0.1 W0.3 220km(SSW)

咁皇家天文台啲人係咪而家天文台啲人？

係咁出太陽

沙 洲 北 84 100

呢個風真係無咩料到

唔會九號啦嘛

證明境內有烈風

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

死啦 驚好似之前有個風轉風向等極都無風

尖咀海邊,微雨微風

所以唔好既過去會遺臭萬年

呢個定律黎架嘛

從之前曹星如件事都知
普遍香港人/連登仔都係咁
唔識走去扮專家 一日到黑淨係識陰謀論 FF埋晒d迫害迫害

如果呢個風發生係夏天 會點呢！

風圈唔會咁大

明年再會

打風叫外賣呢d仆街野我唔做

1530 開始有狗巴員工車返廠

利申 : 員工

通常等極唔上力都係東登風 妮坦 苗柏 仲有蓮花
西登風一向都係收視保證
搞到咁柒都係第一次

你鞭前朝人屍絕對無問題
問題係對依家做番岩嘅人唔公平

妮坦回南風力唔差

雷達東面

開始大風返

天鵝、啟德、尤特

夜晚會唔會落到波

但係果D人唔會理

但同時唔會有乾空氣冷空氣入侵 風暴會冇咁快減弱

唔好侮辱妮坦
強八

唔該ching
第一次咁想返工

長洲72

但派比安都唱到阿媽都唔認到

颱壇話季候風勢力太大
卡努既風落唔到地面 850HPA同地面風速風向差距極大

keep住吹東北風有冇關係

派比安單野的確係好離譜既
但都已經係10年前既事, 都拎返出黎bin

有烈風

派比安當年夏天係200幾公里西登大風過今次
不過今次有季候風影響又唔同情況

中午後，香港市區及東部露點溫度開始上升，不過新界西同新界北露點仍然較低，代表冷空氣(同埋相關既強北風)逐漸撤退

而預計香港東面既雨區會繼續跟住卡努向西移動，本地風向逐漸轉為東至東北，如果轉風向後都係無乜風，相信8仔黃昏前後就捱唔住

2個拖住手去日本

冷空氣撒退卡努應該顯示到佢威力?
上面巴打話高空同地面風向差異極大

屌係就掛到1801啦
如果唔係又要專登逼去返工返嗰一個鐘
屌

覺得八號都要開工同等call返工既人都好值得尊敬

又要返工

其實無細風過
可以參考下風力指數
徘徊係37-40

空心颱

熱帶氣旋真係好似香港人，年年都會去日本
另外話說日本好似未試過空颱，年年都有風打（唔計溫帶氣旋）

天文台又唔update人

就算唔計沖繩都好似年年有

當 稍 後 卡 努 進 一 步 遠 離 及 本 港 風 力 減 弱 時 ， 天 文 台 會 考 慮 改 發 三 號 強 風 信 號 。

列印版本
熱 帶 氣 旋 警 告

香港天文台在2017年10月15日14時45分發出之天氣報告
香 港 天 文 台 發 出 最 新 熱 帶 氣 旋 警 報

八 號 東 北 烈 風 或 暴 風 信 號 ， 現 正 生 效 。

預 料 本 港 吹 東 北 風 ， 平 均 風 速 每 小 時 63 公 里 或 以 上 。

在 下 午 3 時 ， 強 颱 風 卡 努 集 結 在 香 港 之 西 南 偏 南 約 210 公 里 ， 即 在 北 緯 20.6 度 ， 東 經 113.2 度 附 近 ， 預 料 向 西 或 西 北 偏 西 移 動 ， 時 速 約 25 公 里 ， 橫 過 南 海 北 部 ， 移 向 雷 州 半 島 至 海 南 島 一 帶 。

卡 努 現 正 最 接 近 本 港 ， 在 香 港 西 南 約 200 公 里 掠 過 。 隨 著 卡 努 繼 續 向 偏 西 方 向 移 動 ， 本 港 會 轉 吹 偏 東 風 ， 烈 風 會 維 持 一 段 時 間 。 當 稍 後 卡 努 進 一 步 遠 離 及 本 港 風 力 減 弱 時 ， 天 文 台 會 考 慮 改 發 三 號 強 風 信 號 。

現 時 潮 水 比 正 常 升 高 0.5 米 以 上 ， 預 料 今 晚 出 現 的 漲 潮 會 引 致 部 分 低 窪 地 區 出 現 水 浸 。

在 過 去 一 小 時 ， 沙 洲 、 長 洲 及 大 美 督 分 別 錄 得 的 最 高 持 續 風 速 為 每 小 時 85、73 及 69 公 里 ， 最 高 陣 風 分 別 為 每 小 時 100、95 及 94 公 里 。

冇東南

huh?

東南
3號pre

卡努 Hko每小時定位&距離(24W)

2017/10/15
0000 19.1N 117.3E N0.1 W0.1 480km(SE)
0100 19.3N 117.0E N0.2 W0.3 440km(SE)
0200 19.5N 116.7E N0.2 W0.3 410km(SE)
0300 19.6N 116.4E N0.1 W0.3 380km(SE)
0400 19.7N 116.2E N0.1 W0.2 360km(SE)
0500 19.8N 115.7E N0.1 W0.5 320km(SSE)
0600 19.9N 115.5E N0.1 W0.2 300km(SSE)
0640 Pre8
0700 19.9N 115.1E W0.4 280km(SSE)
0800 20.0N 114.9E N0.1 W0.2 270km(SSE)
0840 8NE
0900 20.0N 114.8E W0.1 260km(SSE)
1000 20.0N 114.6E W0.2 260km(S)
1100 20.2N 114.1E N0.2 W0.5 230km(S)
1200 20.2N 114.0E W0.1 230km(S)
1300 20.4N 113.7E N0.2 W0.3 220km(SSW)
1400 20.5N 113.4E N0.1 W0.3 220km(SSW)
1500 20.6N 113.2E N0.1 W0.2 210km(SSW)

CPA

12時44分, 大廟灣錄得風暴潮110厘米.

5點落唔落到

通常cpa之後頂多兩三粒鐘？

4點01分就成功達陣 頂住呀

保守估計1740落波

視乎風力，暫時4點鐘份報告都好重要。

差少少入200

支持

大概都1740落波

應該都要6點先落

一定頂到

出面東風勁到傻

lm

現在回程

頂住呀

橫瀾島 東北 91 105

幾點落波阿

唔想番工啊
比啲力啊

通常講短期落波都係一個鐘到先落
依家咩都未講唔洗擔心

如無意外, 16時係CPA

香港普遍開始吹東北風

但係我5點先唔洗返...
頂唔頂得住

出面而家先係八號feel

有冇可能1801

1701已經夠

好肚餓 幾時落波？

冇事嘅
你班人唔係話星期日會鬆手咩
咁驚做咩

圖書館收9點 要1801先達陣

現在各區開始轉吹東北風 風力有明顯上升的趨勢
現階段天文台唔會輕易落8 偏向等風起定先

所以8號波理應至少能維持至今日晚間

頂住

我要過19:00阿 你地有無理過我感受阿

關我鬼事

我要8點

Bro

你打俾卡努問下佢囉

自己諗啦濕鳩

水浸都黃雨。。。

binc

TAF一直堅持烈風會keep住到夜晚

快啲完啦屌

有無人知究竟係咩原因導致青衣個廢站吹緊南風

真係r晒頭

有人喺隔離吹 真係諗唔明

我放左把芭蕉扇果度

(澳門電台消息) 行政長官崔世安上午10時前抵達民防中心 ，並於改掛8號颱風信號時隨即召開跨部門會議，聽取民防架構代表和相關部門領導匯報應對颱風“卡努”的工作部署。

識開會

頭先睇新聞有澳門人話唔需要學人掛波喎

荃灣堆屏風樓掛

咁快唔記得天鴿啦？

幾乎卡努正在減弱

真係講得出呢句唔係賭場高層就係真澳豬

其實澳門開風暴有關的會，同港版三中三開果個會一樣假到爆炸

Cpa已過

增強但緊縮環流

卡努 Hko每小時定位&距離(24W)

2017/10/15
0000 19.1N 117.3E N0.1 W0.1 480km(SE)
0100 19.3N 117.0E N0.2 W0.3 440km(SE)
0200 19.5N 116.7E N0.2 W0.3 410km(SE)
0300 19.6N 116.4E N0.1 W0.3 380km(SE)
0400 19.7N 116.2E N0.1 W0.2 360km(SE)
0500 19.8N 115.7E N0.1 W0.5 320km(SSE)
0600 19.9N 115.5E N0.1 W0.2 300km(SSE)
0640 Pre8
0700 19.9N 115.1E W0.4 280km(SSE)
0800 20.0N 114.9E N0.1 W0.2 270km(SSE)
0840 8NE
0900 20.0N 114.8E W0.1 260km(SSE)
1000 20.0N 114.6E W0.2 260km(S)
1100 20.2N 114.1E N0.2 W0.5 230km(S)
1200 20.2N 114.0E W0.1 230km(S)
1300 20.4N 113.7E N0.2 W0.3 220km(SSW)
1400 20.5N 113.4E N0.1 W0.3 220km(SSW)
1500 20.6N 113.2E N0.1 W0.2 210km(SSW)
1600 20.6N 113.0E W0.2 220km(SSW)

八點

3號定8號

雷達圖睇卡努完全唔掂 外強中乾嘅感覺

結構差過海馬好多

屌

但雲圖睇好勁

希望過8點

家陣個風係香港西南面都仲係8號東北無轉其他方向，即係代表東北季候風影響香港大過熱帶氣旋?

又係一個case study
雲圖不能盡信

西九表示微雨但好密
風一陣陣咁

仲未轉東南?

仲有影響，但溫度明顯升高濕度無降低，
風吹落黎無再咁凍顯示卡努正重奪主導，
但東北風仍有影響令風向難以轉為偏南

等緊1645果轉決定洗唔洗返工應該

佢至少有ty實力 有實測

有東北風同冷空氣，卡努都冇腳力啦
我屋企係因為北風先吹得勁

安全達陣

btw 卡努8站風速暫時竟然只到杜蘇芮水平

汀角有烈風

已經做好準備一落就死番去番工 屯門入沙田番到去都已經差唔多收工

其實乾燥東北風同熱帶氣旋好似家陣咁共同影響下，初初仲以為會加埋更加大風，但睇落又好似唔係咁，到底係會打消定點??真係唔多明

5點前要落

過7點pls

香港南面北面氣溫相差近5度

本 港 地 區 今 晚 及 明 日 天 氣 預 測

初 時 吹 烈 風 程 度 東 北 風 ， 漸 轉 吹 清 勁 至 強 風 程 度 東
風 。 多 雲 及 有 狂 風 驟 雨 。 初 時 雨 勢 有 時 頗 大 ， 海 面
有 大 至 非 常 大 浪 及 湧 浪 。 氣 溫 介 乎 23 至 26 度 。

反而之前有D三百幾公里，中心風力乜咗高
再加東北風

反而之前有D 三百幾公里，中心風力都冇咁高
都係加埋東北風，但都勁過今次

但海鷗同史納沙又可以擴大風圈
Why?

JTWC BIN C之旅 卡努（24W）

#1 CPA TO HK：463km
#2 CPA TO HK：452km
#3 CPA TO HK：370km
#4 CPA TO HK：339km
#5 CPA TO HK：428km
#6 CPA TO HK：406km
#7 CPA TO HK：361km
#8 CPA TO HK：343km
#9 CPA TO HK：293km
#10 CPA TO HK：263km
#11 CPA TO HK：187km
#12 CPA TO HK：237km
#13 CPA TO HK：passed

今次東北風太強？

因為納沙同海鷗比卡努偏南
納沙同海鷗 ： 距離陸地頗遠 冷空氣流入風暴中心之前已經變返暖同吸左水汽
卡努 ： 距離陸地得200公里左右 沿岸冷空氣未變返暖同吸水汽已經流入中心

大雨到痴左線

就算係地型問題都無理由一啲東北/東向量都無，好唔正常

加上颱壇有高手解釋左
* Sorry for 殘體

可以刷數據

想問下第一個預測係幾時出？

終於有雨

12/10 hkt 1700(好似係）

出1645報告未

如果持續到聽日就好
有份project 要聽日 今日個風搞到間舖冇開
拎唔到啲印好左既野
呢獲仆街了

求集氣挨過7點

ff小d啦

邊區有雨

天 文 台 會 在 今 晚 考 慮 改 發 三 號 強 風 信 號 。

馬鞍山而家先大雨

雖然卡努繼續遠離香港，本港部分地區仍吹烈風。當本港風力減弱時，天文台會在今晚考慮改發三號強風信號。

現時潮水比正常升高0.5米以上，預料今晚出現的漲潮會引致部分低窪地區出現水浸。

在過去一小時，長洲泳灘及大美督分別錄得的最高持續風速為每小時69及68公里，最高陣風分別為每小時86及95公里。

我今日明明收九點到而家都未落波，都仲要我返

18:01 SAFA

SAFE

1840

今晚先考慮 考慮得黎都8點幾

卡努 Hko每小時定位&距離(24W)

2017/10/15
0000 19.1N 117.3E N0.1 W0.1 480km(SE)
0100 19.3N 117.0E N0.2 W0.3 440km(SE)
0200 19.5N 116.7E N0.2 W0.3 410km(SE)
0300 19.6N 116.4E N0.1 W0.3 380km(SE)
0400 19.7N 116.2E N0.1 W0.2 360km(SE)
0500 19.8N 115.7E N0.1 W0.5 320km(SSE)
0600 19.9N 115.5E N0.1 W0.2 300km(SSE)
0640 Pre8
0700 19.9N 115.1E W0.4 280km(SSE)
0800 20.0N 114.9E N0.1 W0.2 270km(SSE)
0840 8NE
0900 20.0N 114.8E W0.1 260km(SSE)
1000 20.0N 114.6E W0.2 260km(S)
1100 20.2N 114.1E N0.2 W0.5 230km(S)
1200 20.2N 114.0E W0.1 230km(S)
1300 20.4N 113.7E N0.2 W0.3 220km(SSW)
1400 20.5N 113.4E N0.1 W0.3 220km(SSW)
1500 20.6N 113.2E N0.1 W0.2 210km(SSW)
1600 20.6N 113.0E W0.2 220km(SSW)
1700 20.6N 112.7E W0.3 240km(SW)

呢個真心高質

Miss 左呢個post , 最後去到珠海坐大巴去深圳北再去福田口岸，成功達陣香港。
唔該眾師兄提供資料

唔用黃昏、傍晚字眼，姐係有機7 8點後先轉波

要等到7點先安全

應該起碼8點

好似有機 安全

卡努衰在太強

same

錯，係考慮今晚改發，唔係今晚考慮改發

應該穩陣啦

如果係爛眼風 港內風力可能會差好遠

我都想問 係咪如果冇上到強颱 環流就唔會縮到咁細？

奎明效應:

南中國海的熱帶氣旋覆蓋範圍一般為半徑三四百公里，熱帶氣旋相關雨區需覆蓋本港，才能為本港帶來有雨的天氣。不過，在秋冬期間有東北季候風影響華南地區時，熱帶氣旋即使與本港距離甚遠，但也可以為本港帶來有雨的天氣。皇家香港天文台氣象學家奎明（M.J. Cuming）於1968年4月發表一份技術報告，研究及說明此現象，因此這個現象被稱為奎明效應。

奎明效應的出現，一般需符合以下條件

熱帶氣旋進入北緯13至16度、東經110至115度。
東北季候風南下 (但不是寒潮型的強烈東北季候風)。
導致奎月效應的原因如下

熱帶氣旋的東北象限的溫暖濕潤東南風、與影響香港的東北季候風相遇，東南風被逼抬從而升形成一道類似靜止鋒的雲帶，因而令華南沿岸天氣不穩定。

強搞到太北

卡努行得太近
如果300-400 km掠過既話 可能會仲大風

但唔強又唔會近咁多

暖鋒正通過香港南部

會落大雨？

行遠d 仲好

納沙350km 都已經強8

沙田超級大雨

已封鎖 :CCATVB

好撚慘，我同你一樣，不過我公司仆街d,明明6點就得，依家同我講改7點，屌

5點達陣

但無起風

上水暴雨

卡努一生都好平凡
掛8無人理佢

洛克起碼大把人屌佢

機場啱啱刷左風速新高

無東南

最衰係禮拜日

無

掛8都開得3個post

幾時會有最新消息

如果一至五...仲要日風...應該不得了

上水 20.1
赤柱 27.1

冇追post

今次八中幾？

強風8中4 長洲 流浮山 機場 西貢
烈風8中1 長洲

突然暖左好多

估7點

食個tea先

有冇巴打知澳門果面d風速如何

暖鋒

而家既卡努算唔算溫帶氣旋？

點算啊風力重未到蓮花水平

急升

自
睇錯

跑馬地28度

渣

佢貼左好多麻油G

代表緊d 咩

一陣6點幾落波
就要返工，返去都一個鐘
返到去8點度，開到10點又返屋企
過7點呀屌

落大雨啦

暖空氣抬升冷卻有助雨帶形成 好似喺

Long j bitch重上烈風

上水就黎涼過大帽山

即刻feel到冇左凍意

點解無端端會有暖鋒

轉吹東南海風咪暖囉

比返尋晚個北風我 好濕

天氣真係好過癮
依家啲風同今朝啲風嘅溫度差好遠

會唔會改出8SE

想出街 但風力有d強

隨著卡努繼續遠離香港，本港風力有減弱趨勢，但本港部分地區初時仍吹烈風。當風力進一步減弱時，天文台會在今晚改發三號強風信號。

現時潮水比正常升高約1米，預料今晚出現的漲潮會引致部分低窪地區出現水浸。

在過去一小時，長洲泳灘及大美督分別錄得的最高持續風速為每小時73及67公里，最高陣風分別為每小時100及101公里。

超大雨同大風

變暖

當 風 力 進 一 步 減 弱 時， 天 文 台 會 在 今 晚 改 發 三 號 強 風 信 號 。

氣象局稱需視乎晚間風力變化考慮改掛3號風球

2017.10.15 17:43

(澳門電台消息) 本澳仍然懸掛 8號風球。氣象局表示，本澳將轉受偏東風影響，預料風力會維持一段時間，當局仍需視乎晚間實際的風力變化情況，考慮改掛 3號風球。

今晚

天星碼頭同塔門上到強風

有雨帶

卡努 Hko每小時定位&距離(24W)

2017/10/15
0000 19.1N 117.3E N0.1 W0.1 480km(SE)
0100 19.3N 117.0E N0.2 W0.3 440km(SE)
0200 19.5N 116.7E N0.2 W0.3 410km(SE)
0300 19.6N 116.4E N0.1 W0.3 380km(SE)
0400 19.7N 116.2E N0.1 W0.2 360km(SE)
0500 19.8N 115.7E N0.1 W0.5 320km(SSE)
0600 19.9N 115.5E N0.1 W0.2 300km(SSE)
0640 Pre8
0700 19.9N 115.1E W0.4 280km(SSE)
0800 20.0N 114.9E N0.1 W0.2 270km(SSE)
0840 8NE
0900 20.0N 114.8E W0.1 260km(SSE)
1000 20.0N 114.6E W0.2 260km(S)
1100 20.2N 114.1E N0.2 W0.5 230km(S)
1200 20.2N 114.0E W0.1 230km(S)
1300 20.4N 113.7E N0.2 W0.3 220km(SSW)
1400 20.5N 113.4E N0.1 W0.3 220km(SSW)
1500 20.6N 113.2E N0.1 W0.2 210km(SSW)
1600 20.6N 113.0E W0.2 220km(SSW)
1700 20.6N 112.7E W0.3 240km(SW)
1800 20.6N 112.4E W0.3 260km(SW)

今晚即係7點?

求捱到8點

準備番工啦

聽朝?

荃灣好大雨

新東應該都係暖濕勢力

20度唔好走呀。。。。

仲好睇過今次d風力

長洲兩站都重上烈風

溫度真係好過癮，我懷疑聽日氣溫會大炒

重點已經係睇溫度

千古罪人狸慾閮發功

即刻feel到熱左幾度

如果只看雷達 很難相信有熱帶氣旋集結在香港256公里內 更莫論強颱風

長 洲 東 78 95
長洲泳灘 東 72 95

我唔要熱呀

你慾停

長 洲 東 78 95

EC預測明早香港上空因卡努東南氣流與東北季候風輻合產生強降水

屌連西太都燈

快撚啲落波啦屌
我想游水

暴雨 ✓

依加可以去游架

又係你哋啲大帝

其實距離都咁遠落波啦

我以為已經出現緊

勁大雨，好似黑雨咁，唔似颱風雨帶

暴雨

仲當緊風更
好采岩岩好入面有4條友當可以打牌

聽日水運 想去調整狀態
個波咁耐都唔落
尋日仲吹左我一件衫落街

長洲突然發難

落波?不了

仲等緊出車

我都係，但係得我一個

條暖鋒嘅物體就殺到黎

城市脈搏

落波啦屌你老母

辛苦哂

主任is watching you

九巴及龍運宣布，所有巴士路線於晚上7時半起將恢復有限度服務。

依家啲風又起喎

巴士師兄準備去車即準備落波

以天文台既取態，1930應該未落波

長洲：落波？不了

拉番低個十月平均氣溫

講撚咗幾多次, 唔係睇距離

辛苦晒

仆街
求頂到8點半

而家先係今日最大風

大交合想落
但係long j同天星碼頭依家先發功

[q uote]

而家先係今日最大風[/quote]

今晚明日雨量非常可觀

仲未落

三門仔呢邊天黑反而大風大雨左
朝早岩岩出時就相當平靜

依家好大雨

卡努襲港，10男女露營困西貢橋咀島。中午12時41分，警方接獲一名內地遊客報案，指合共10人，包括5男5女昨日到橋咀島露營，詎料，至今晨8時許天文台改發8號風球後，來往島上的街渡停駛，10人被困島上，由於糧水已耗盡，在斷水斷糧下只好報警求助。警方正派出水警輪往現場營救。

5pair男女
風暴下野外大亂交

朝早都冇雨

個title

HKO 降格 TY

次次都放假先黎打風，個天痴左線呀？

支那人垃撚圾
小小事報警

Uber貴定的士貴

就算落到一仔都唔應該游水啦

室內池

落波未啊......

得返新北同新西温度20頭。。。。
其他都升返25-27度
還返北風俾大家

浪費警力

室內十號都游得啦

落波呀

熱死

泳池十號開？

捉去打把啦屌

Link pls

卡努繼續遠離香港，天文台即將改發三號強風信號。

屌準備出門

落波未 唔想幫襯dc9

如果係咁拎把間尺就得啦

卡 努 繼 續 遠 離 香 港 ， 天 文 台 即 將 改 發 三 號 強 風 信 號 。

即將..

點解唔好地地用2個鐘頭預警

within 1 hour

今年風季已經告一段落

明年請早

19:40

放假唔同D 咁既風都可以掛咁耐

卡努

長洲一跌穿烈風就落波

因為有唔同因素影響到佢
尾段長洲起風真係

明年再見

好撚熱呀

捱過左

因為唔係由3-8

我要番去開工跟住番到10點

大家覺得卡努係正常8定係弱8？

恭喜

1999>2008>2017>2026

捱到今晚8點呀！

FF太多傷身啊

咪撚玩喇伍寶

就咁一個卡努可以BLOCK左50隻狗

仲有機 入長洲吹下個測風站

留意左好耐 廣東東部某沿岸地區落左成日暴雨 應該陸沉左

黎緊星期六日又有得追韋爺個女蘭恩

北區撚表示仲係好涼 唔知你地up乜

巴打游水入長洲？

7點達陣

次次打風都Block 幾十隻

仆街無船返屋企

睇人派膠真開心

全港烈風不保

完

下晝先最近
落你老母個波就差唔多

玩具嚟, 唔洗勞氣

此情況會出現得更頻繁
12年韋森特 前幾年個威瑪遜 今年天鴿卡努都證明左 只要環境配合 南海都足以支持一個強颱，超颱，甚至Cat5

而韋森特天鴿同卡努入南海個陣都好似淨係得TD/ TS...？

出定先,
如無意外排名就唔會變了

弱8

落街feel 過有風果陣唔弱但唔持續

笑到仆街

長 洲 東南 66 76

長洲：唔畀落波呀

轉3先烈

三號強風信號在下午7時20分發出，取代八號東北烈風或暴風信號。

1919/1940？

個人覺得你嘅身體弱

三號了

1920

3

三號

3hour avg其實唔差
好過啟德同尤特
但卡努冇咩陣風刷唔到數據

屌以家出門

原來大老山去到100

天文台會密切留意本港的風力變化，考慮是否需要更改信號。

黑球

意思是轉東北風即SMS

天水圍仲係吹緊東北風

八號東南

依家先係最大風大雨

市長

係咪會熱返？

已經熱左
呢個風亮點應該係琴晚嘅涼爽天氣

天文台會密切留意本港的風力變化，考慮是否需要更改信號。

呢句好似未見過

Bye

八號都只係推左三個post

前幾日見過
黑球-一號

可能星期日

贏左蓮花洛克only

句八號強風或烈風信號係咪有意思㗎

大交合仲未出天鴿report

痴撚線咁快標返去27度

連官方都可以犯呢啲錯…

大交合搞乜 8號強或烈

其實每次打風都係
未嚟之前睇GFS打J > 三號 > 睇住越嚟越近，打J > 撚小學雞，打J > 八號，又打J > 睇實測+打J有冇九同十 > 睇住幾時落三號，之後恥笑啲返工撚 > 三號，睇住長洲又上烈風打J > 落波/黑球，回味襲港盛放再打J

打得多都悶悶地

熱到仆街，有太陽都升唔到咁多

渣ga

今年5次真係多左D

其實都係得天鴿同帕卡似樣

我就當兩次既

帕卡個形態好正

之後個幾年又係度呻幾個月都冇風打

咩都屌先係香港人

豬腰形中心

(澳門電台消息) 氣象局將於晚上 9時改掛 3號風球。

打到今次咁得返19、20度嘅8號風球都算少有

咁難服侍㗎
正宗翻得多工chur得濟想放假，放得多假hea得濟想翻工

好少可見到暖鋒過境咁明顯各區由東南向西北咁顯著升溫，好正

天文台已經上到26 度。。。

卡努表現出影響力既時候

係，奇景

好撚濕呀，屋企濕度成85

開番冷氣

卡努係帶冷空氣落黎落到19度再扯暖空氣上返黎又升返溫，對溫度係咁多熱帶氣旋最有影響力一個

好有交帶

明早返工時間係咪又落大雨

落硬狗屎

今年各式各樣嘅風真係好滿足

扯完冷空氣落黎係幾好，但扯返熱氣上黎

特別的風，除溫度方面，強颱南掠加東北季風加乘既八都只比蓮花同洛克勁

宜家呢個Post搵個人都難啊

係哂whatsapp小圈子啦, 有人回你已經好開心

個晚呢度既手足搵佢中心搵左好耐

個人覺得 依個8咪同苗柏差唔多 都算叫做交到功課既8啦

今年最有印象都係呢兩個
反而2008年4個8都達標

笑左
有手尾係好事

值得研究點解風力比預期細

強3同弱8
始終都係揀弱8

勁既有 騎呢既有 雞既又有

陣係十都抵番哂,仲要平日

If Shum distribute biscuit, his spring pocket will be barbecue突

請用一個形容詞形容以下颱風

苗柏
洛克
天鴿
帕卡
卡努

卡努 Hko每小時定位&距離(24W)

2017/10/15
0600 19.9N 115.5E N0.1 W0.2 300km(SSE)
0640 Pre8
0700 19.9N 115.1E W0.4 280km(SSE)
0800 20.0N 114.9E N0.1 W0.2 270km(SSE)
0840 8NE
0900 20.0N 114.8E W0.1 260km(SSE)
1000 20.0N 114.6E W0.2 260km(S)
1100 20.2N 114.1E N0.2 W0.5 230km(S)
1200 20.2N 114.0E W0.1 230km(S)
1300 20.4N 113.7E N0.2 W0.3 220km(SSW)
1400 20.5N 113.4E N0.1 W0.3 220km(SSW)
1500 20.6N 113.2E N0.1 W0.2 210km(SSW)
1600 20.6N 113.0E W0.2 220km(SSW)
1700 20.6N 112.7E W0.3 240km(SW)
1800 20.6N 112.4E W0.3 260km(SW)
1900 20.7N 112.0E N0.1 W0.4 290km(SW)
1920 丄3
2000 20.7N 111.7E W0.3 310km(SW)
2100 20.8N 111.6E W0.1 310km(WSW)

有十真係一個打十個 係有少少美中不足
出年應該頹返

隨著卡努繼續遠離香港，本港風力進一步減弱。天文台會考慮在未來一兩小時改發一號戒備信號。

改出一號

下一個，蘭恩超颱入南海

我又無話係8號

出8有燈風作用
唔出嘅話長洲吹暴風都似

J咁多無益

好熱

潮水方面總結, 香港普遍錄得約100厘米風暴潮.
19時58分, 尖鼻咀錄得最高潮水高度2.96米.
16時58分, 大廟灣錄得風暴潮112厘米.

今年風季 個個都咁特別

HKO肯出天鴿份報告未

好彩大美督,青洲,沙洲上過烈風

一米

真係完全估唔到連第四個post都應該唔使開

可能真係打到無晒新鮮感

佢熱帶氣旋個page好耐無更新過
以前每個月會總結一次西太同南海有咩風
而家更新到七月就無再更新

屯門撚表示好撚凍

屯門同機場只係一海之隔，已經差咁多度

話晒話，有咩風會仲弱過洛克人

個風都仲有兩日命 點會唔使開#4 蘭恩應該無咁快出世

卡努 Hko每小時定位&距離(24W)

2017/10/15
0600 19.9N 115.5E N0.1 W0.2 300km(SSE)
0640 Pre8
0700 19.9N 115.1E W0.4 280km(SSE)
0800 20.0N 114.9E N0.1 W0.2 270km(SSE)
0840 8NE
0900 20.0N 114.8E W0.1 260km(SSE)
1000 20.0N 114.6E W0.2 260km(S)
1100 20.2N 114.1E N0.2 W0.5 230km(S)
1200 20.2N 114.0E W0.1 230km(S)
1300 20.4N 113.7E N0.2 W0.3 220km(SSW)
1400 20.5N 113.4E N0.1 W0.3 220km(SSW)
1500 20.6N 113.2E N0.1 W0.2 210km(SSW)
1600 20.6N 113.0E W0.2 220km(SSW)
1700 20.6N 112.7E W0.3 240km(SW)
1800 20.6N 112.4E W0.3 260km(SW)
1900 20.7N 112.0E N0.1 W0.4 290km(SW)
1920 丄3
2000 20.7N 111.7E W0.3 310km(SW)
2100 20.8N 111.6E W0.1 310km(WSW)
2200 20.8N 111.6E STNR 310km(WSW)

蘭恩宜家已經GW啦

呢個post得返三四頁，今晚唔爆都聽朝爆，點都早過蘭恩出世

但唔想討論Lan

太平洋中心庸碌一生既廢風只要係西太都會開post 何況隨時係今年風王既蘭恩

JMA GW

JTWC BIN C之旅 卡努（24W）

#1 CPA TO HK：463km
#2 CPA TO HK：452km
#3 CPA TO HK：370km
#4 CPA TO HK：339km
#5 CPA TO HK：428km
#6 CPA TO HK：406km
#7 CPA TO HK：361km
#8 CPA TO HK：343km
#9 CPA TO HK：293km
#10 CPA TO HK：263km
#11 CPA TO HK：187km
#12 CPA TO HK：237km
#13 CPA TO HK：passed
#14 CPA TO HK：pass cpa

短期內都唔會有，萬中冇一

六個鐘無人講野咪得囉

又諗起隻奧鹿開足四五個post

難D啦

好，依家開始，唔講野

-完-

hi

東北季後風都勁過佢

個風最後都係無開過眼

去完海南島之後 會唔會再增強?

2310 1號風

唔會啦 比東北季後風KO

氣溫越升越有，好撚濕熱

一號戒備信號在下午10時40分發出，取代三號強風信號。

3分鐘就要BinC

會否改掛黑球呢?

卡努 Hko每小時定位&距離(24W)

2017/10/15
0600 19.9N 115.5E N0.1 W0.2 300km(SSE)
0640 Pre8
0700 19.9N 115.1E W0.4 280km(SSE)
0800 20.0N 114.9E N0.1 W0.2 270km(SSE)
0840 8NE
0900 20.0N 114.8E W0.1 260km(SSE)
1000 20.0N 114.6E W0.2 260km(S)
1100 20.2N 114.1E N0.2 W0.5 230km(S)
1200 20.2N 114.0E W0.1 230km(S)
1300 20.4N 113.7E N0.2 W0.3 220km(SSW)
1400 20.5N 113.4E N0.1 W0.3 220km(SSW)
1500 20.6N 113.2E N0.1 W0.2 210km(SSW)
1600 20.6N 113.0E W0.2 220km(SSW)
1700 20.6N 112.7E W0.3 240km(SW)
1800 20.6N 112.4E W0.3 260km(SW)
1900 20.7N 112.0E N0.1 W0.4 290km(SW)
1920 丄3
2000 20.7N 111.7E W0.3 310km(SW)
2100 20.8N 111.6E W0.1 310km(WSW)
2200 20.8N 111.6E STNR 310km(WSW)
2240 T1
2300 20.8N 111.5E W0.1 320km(WSW)

洛克係應硬而不硬

個風一走就好熱

今次個風咁勁，帶埋d 冷空氣黎

快撚d轉返北風啦

其實卡努未死的話新post會係雙颱標題

蘭恩出世快定係卡努死得快

蘭恩？

JTWC岩岩升左做25w 要等JMA命名先係蘭恩

咩app

Living earth

係咪去日本

頭先上面無乜嘢，反而台灣好多雨雲

明早返工時間係落大雨？

八站風力總結:

2012杜蘇芮呢？

咩事變到風王咁款

希望副高玩嘢，剷入南海，禮拜日再掛8號風球激死班港豬

香港境內都有咁嘅溫差

可能係因為要考慮天鴿升唔升超強颱風所以之後果D 完全出唔到?

大帽山以北秋天
以南係夏天

WTPQ21 RJTD 151800
RSMC TROPICAL CYCLONE ADVISORY
NAME TS 1721 LAN (1721) UPGRADED FROM TD
ANALYSIS
PSTN 151800UTC 09.7N 136.2E FAIR
MOVE WNW 06KT
PRES 1000HPA
MXWD 035KT
GUST 050KT
30KT 90NM
FORECAST
24HF 161800UTC 10.8N 134.0E 50NM 70%
MOVE WNW 06KT
PRES 996HPA
MXWD 040KT
GUST 060KT
48HF 171800UTC 11.8N 132.6E 95NM 70%
MOVE NW SLOWLY
PRES 985HPA
MXWD 055KT
GUST 080KT
72HF 181800UTC 14.0N 131.4E 130NM 70%
MOVE NNW 06KT
PRES 975HPA
MXWD 065KT
GUST 095KT =

原來1號風球係不知不覺之間都落埋

啱啱出左世啦

大西北好靜，一啲風都冇

好大雨

Working
Will open new post soon

卡努 Hko每小時定位&距離(24W)

2017/10/15
0800 20.0N 114.9E N0.1 W0.2 270km(SSE)
0840 8NE
0900 20.0N 114.8E W0.1 260km(SSE)
1000 20.0N 114.6E W0.2 260km(S)
1100 20.2N 114.1E N0.2 W0.5 230km(S)
1200 20.2N 114.0E W0.1 230km(S)
1300 20.4N 113.7E N0.2 W0.3 220km(SSW)
1400 20.5N 113.4E N0.1 W0.3 220km(SSW)
1500 20.6N 113.2E N0.1 W0.2 210km(SSW)
1600 20.6N 113.0E W0.2 220km(SSW)
1700 20.6N 112.7E W0.3 240km(SW)
1800 20.6N 112.4E W0.3 260km(SW)
1900 20.7N 112.0E N0.1 W0.4 290km(SW)
1920 丄3
2000 20.7N 111.7E W0.3 310km(SW)
2100 20.8N 111.6E W0.1 310km(WSW)
2200 20.8N 111.6E STNR 310km(WSW)
2240 T1
2300 20.7N 111.5E S0.1 W0.1 330km(WSW)

2017/10/16
0000 20.8N 111.4E N0.1 W0.1 330km(WSW)
0100 20.7N 111.2E S0.1 W0.2 360km(WSW)
0200 20.7N 110.9E W0.3 380km(WSW)
0220 all tc signal cancelled

琴日飛行服務隊有出動

login username: Khanun2017
1st login password：Santa Ana,Cagayan
2nd login password：Xuwen,Zhanjiang

JTWC BIN C之旅 卡努（24W）

#1 CPA TO HK：463km
#2 CPA TO HK：452km
#3 CPA TO HK：370km
#4 CPA TO HK：339km
#5 CPA TO HK：428km
#6 CPA TO HK：406km
#7 CPA TO HK：361km
#8 CPA TO HK：343km
#9 CPA TO HK：293km
#10 CPA TO HK：263km
#11 CPA TO HK：187km
#12 CPA TO HK：237km
#13 CPA TO HK：passed
#14 CPA TO HK：pass cpa
#15 FINAL WARING

CPA TO HK：210km(SSW)

八號信號昨天發出近半日，最少二十二人在風暴期間受傷，另外有八十宗塌樹報告。

都見得下人既八號災情

BTW星期日鬆手個post有盲生話見到無航班延誤就知咩事

受卡努影響，本港有超過550班航機需要延誤或取消。

國泰和港龍航空最少有16班航班延誤，香港航空星期日至星期二共有24班航班取消。機場管理局表示，最少有479班航班延誤，73班航班取消，預計惡劣天氣會影響航班升降。機場兩條跑道通宵安排飛機升降，星期一航班會重新編配。

不過講起黎電視台影到既畫面，
雖然八站平均唔太好睇叫強3，
但觀感係唔出8更加唔妥

你每出一下都覺得係鞭緊我屍

JTWC+道地檸檬綠茶+桜の抹茶刺身BIN C之旅 卡努（24W）

#1 CPA TO HK：463km
#2 CPA TO HK：452km
#3 CPA TO HK：370km
#4 CPA TO HK：339km
#5 CPA TO HK：428km
#6 CPA TO HK：406km
#7 CPA TO HK：361km
#8 CPA TO HK：343km
#9 CPA TO HK：293km
#10 CPA TO HK：263km
#11 CPA TO HK：187km
#12 CPA TO HK：237km
#13 CPA TO HK：passed
#14 CPA TO HK：pass cpa
#15 FINAL WARNING

道地檸檬綠茶：CPA TO HK≈400km
桜の抹茶刺身：CPA TO HK≈350km

CPA TO HK：210km(SSW)

天文台似乎預唔到東南風完全反撲到，原本預今日都係東風 大西北都無法倖免，全個凌晨倒升而家唔差市區幾多

可惜太遲，卡努掠過香港以南果陣就升溫的話，數據應該會好睇得多 (Moon angel)五點先升卡佬都走鬼左

有預感呢個post 會比人 到完場

打和啦，各大機構都唔得，要鞭佢哋

卡努咁快玩完。。。。
差唔多td

秋颱係減弱得好快

仲要死係北部灣埋唔到越南

蘭恩有名

一個tc死係海度簡直。。。。。

STY 伏屍門前

mk 倒水
濕撚曬

如果今日打就好啦,
成日雙工

開新Post未
1001都黎

馬sir好似未得閒

又涼左d

25w都已經有名仲未開新post?

新post 已開

等馬sir 唔洗急

【颱風追擊】1720號 卡努 KHANUN + 1721號 蘭恩 LAN

1001

颱風追擊
此帖文已停用，請在以下帖文集中討論：
【颱風追擊】1720號 卡努 KHANUN + 1721號 蘭恩 LAN